【幻想成真？】又一黑科技！ 研究人員成功為蝸牛移植記憶

《神經科學學報》刊登文章，指有研究人員透過轉移遺傳訊息核糖核酸（RNA），成功把一隻蝸牛的記憶，移植到另一隻蝸牛身上，研究為尋找記憶的物理基礎提供新線索。

報道指，科學家對一種名為Aplysia californica的海洋蝸牛的尾巴施加輕微電擊，令蝸牛出現反射反應，透過退縮來防禦和自衛。

研究人員從受訓蝸牛的神經系統抽取RNA，再注入沒受訓練的蝸牛體內，結果後者出現類似的反應。

有份撰寫研究報告的加州大學洛杉磯分校（UCLA）教授格蘭茲曼（David Glanzman）表示，研究成果「就像把記憶轉移了一樣」。

傳統上，長期記憶被認為是存儲在大腦的突觸，即神經細胞之間的連接處。每個神經元都有幾千個突觸。

惟格蘭茲曼表示：「如果記憶的確是儲存在突觸中，那麼我們的實驗就不可能成這個成果。」

研究人員認為，實驗結果能為緩減腦退化症、或創傷後壓力症（PTSD）等疾病影響的研究帶來幫助。

被問到實驗能否協助移植通過人生經歷而獲得的記憶時，格蘭茲曼教授稱未能確定，但亦表示樂觀，認為更深入理解儲存記憶的方法，會帶來更多探索記憶不同層面的機會。

蝸牛好撚嘔心

咁舊果隻既記憶會消失？

屌你你試下比野電鳩你縮唔縮？

會做對照架嘛

刺客教條真人版

記憶可以轉移=永生不死

痴撚線，姐係原本電鳩佢，佢會無反應？

black mirror

對research幾無基礎認識先會咁大言不慚

舊聞

Animus